美國帶領制裁下的國家 北韓及伊朗 社會狀況

北韓

石油
北韓2015年石油進口量約390萬桶，但制裁令實施後，該國進口量只能限制在50萬桶。雖然北韓可以透過非法的公海買油取得一些所需燃料，但顯然是非常不夠。據聯合國世界糧食計劃署報告，北韓的石油消費量從1991年到2017年下降了約80%

外匯
聯合國安理會已經決議，要求所有在海外工作的北韓人在2019年年底前必須返國，以避免北韓政府利用人民的海外收入資助其核武計劃。
根據《南華早報》報導，中國是北韓第一大貿易夥伴，俄羅斯是第二大，中國在2017年加入聯合國經濟制裁北韓行列後，雙方貿易額如墜崖式的下滑，2018年大減48.2%至27億美元。

進出口
視所有進出朝鮮的貨物為可疑物品。各國必須對朝鮮的全部進出口貨物進行強制檢查，對從朝鮮出港或駛往朝鮮的船隻和飛機進行全面的檢查。被懷疑給朝鮮運輸非法物資的船隻也不得靠港。

金融
必須關閉所有朝鮮駐境外的金融機構，同時禁止任何國家的金融機構在朝鮮境內進行任何活動。如果被懷疑幫助朝鮮研發軍事計劃的非朝鮮銀行，在90天之內也必須關閉。

伊朗

經濟[/size=5]
全球大多數銀行所使用的SWIFT通信結算系統已切斷與被制裁伊朗金融機構的連接
現行全球有超過1萬間、來自200多個不同國家的銀行接入SWIFT的系統，這個資金結算系統每天處理約2600萬個交易指令
伊朗的石油美元收入劇跌。石油美元和經濟密切聯繫。
在伊朗國內，外匯市場陷入一片混亂。2018年，伊朗貨幣裏亞爾對美元的匯率嚴重貶值，從4萬里亞爾兌換1美元，下滑到17萬兌換1美元。

[size=4]貿易
印度，其80%原油需進口，而伊朗原來就是印度第三大石油來源國。於是，印度與伊朗達成協議，以印度盧比而非美元購買伊朗原油
向法國公司運送原油，以此積累信用額度，再用此信用額支付給一個意大利的製造商，從製造商那裏運走貨物，其中涉及的資金不必經過意大利人，也不經過銀行系統。
通過這種安排，伊朗向俄羅斯出售石油，俄羅斯把石油精煉加工後再賣給歐洲，伊朗在從歐洲公司購買貨物和服務。
美國政府頒布的多項法案中，將製裁措施的適用對象擴大到美國公司和個人以外的主體，這就是美國將製裁手段適用到全世界的“任何人”，也就是一般所稱的“二級制裁”，或“長臂管轄”或“域外效力”。

案例
2016年4月，中興公司承認違反美國出口管制， 2017年3月8日，中興公司與美國政府達成和解，支付8.92億美元的刑事和民事罰款，給美國商務部工業與安全局3億美元罰款被暫緩。

美國財政部在2012年制裁崑崙銀行，禁止該銀行直接進入美國的金融體系，要求任何持有其帳戶的金融機構必須在10天之內關閉，導致其只能用歐元和人民幣結匯。

所以, 唔係美國一制裁, 中共就會自動倒台

講緊香港多D
唔認為美國會用咁嚴厲既制裁黎對付中國
美國人肯唔食牛扒食返薯仔?

睇埋trump記者會就自有分曉。

想佢開放民主自由就得
唔一定要倒台

針對官員制裁，有冇案例？